<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Mensa Hamburg App]]></title>
  <link href="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/"/>
  <updated>2012-09-28T12:51:39+02:00</updated>
  <id>http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Johann Jacobsohn]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Neue Version für HP/Palm-Telefone]]></title>
    <link href="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone/"/>
    <updated>2012-09-28T19:39:00+02:00</updated>
    <id>http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Es gibt wieder ein Update für HP/Palm Pre, Pre3, Veer und Pixi! Nach dem die
HP/Palm-App bei der letzten Runde Update leer ausgegangen ist (sorry!) gibt es 
jetzt einen ganzen Schwung Verbesserungen, welche diese Version auf die gleiche Stand
bringen wie <a href="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/alle-versionen">die anderen</a>.</p>

<!-- more -->

<p>Dies ist jetzt die Version 1.5.0 und damit ein ziemlicher Sprung von 1.0.6</p>

<h2 id="neues-app-icon">Neues App-Icon</h2>
<div class="bogus-wrapper"><notextile><figure class="right">
	<img src="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/assets/webos-appicons.png" title="" />
	<figcaption>Unten links das neue, daneben das alte Logo</figcaption>
</figure></notextile></div>

<p>Nach langer Zeit gibt es endlich ein richtiges eigenes Icon. Während das bisherige
Icon von mir mit Gimp zusammengeworfen wurde ist das neue von einer richtigen 
Designerin entworfen und speziell auf Wiedererkennbarkeit und Vielseitigkeit
ausgelegt.</p>

<p>Im Gegensatz zum bisherigen “platten” Icon ist das neue texturiert, wodurch es
viel besser mit den Standardicons harmoniert und weniger als hässliches (aber
sehr aufdringliches) Entchen hervorsticht.
Aus dem “webOS-Kreis” ist ein Teller mutiert und das Besteck hat Tiefe bekommen, 
was allgemein irgendwie handfester und appetitlicher wirkt.</p>

<h2 id="verbesserte-filter">Verbesserte Filter</h2>
<div class="bogus-wrapper"><notextile><figure class="left">
	<img src="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/assets/filter-new2.png" title="" />
	<figcaption>Neue Filter</figcaption>
</figure></notextile></div>

<p>Die Filtermöglichkeiten der letzten Version waren relativ beschränkt, man
konnte sich nur auf eine Mensa und ein Gericht einschränken. Das hat sich
grundlegend geändert.
Filter haben jetzt eine eigene Ansicht und sind <em>erheblich</em> ausgebaut. 
So ist es jetzt möglich auf mehrere Mensen oder Gerichte einzuschränken,
Zusatzstoffe auszuschließen oder nur bestimmte Arten von Gerichten zu sehen 
- und all diese Optionen auch zu kombinieren!</p>

<p>Damit sind dann auch komplexere Zusammenhänge, wie “Vegan, aber ohne
Konservierungsstoffe” oder “Nicht Vegetarisch, aber ohne Schwein” oder 
“Vegetarisch, aber nicht aus dem Wok” möglich.</p>

<p>Filter bleiben jetzt zudem auch bei Neustart der App erhalten, so dass
gute Filter nur einmal eingestellt werden müssen und dann immer erhalten bleiben.</p>

<p>Nur die relevanten Gerichte zu sehen erleichtert die Wahl erheblich und
macht das Überblicken der (verbliebenen) Optionen einfacher.</p>

<h2 id="details-fr-gerichte">Details für Gerichte</h2>
<div class="bogus-wrapper"><notextile><figure class="right">
	<img src="http://johannjacobsohn.github.com/Mensa-Hamburg-App/assets/menu-new-details.png" title="" />
	<figcaption>Details für einzelne Gerichte gibts auf Antippen</figcaption>
</figure></notextile></div>

<p>Für Menschen mit Allergien, Unverträglichkeiten oder religiöse Ernährungsvorschriften 
ist es wichtig genau zu sehen, welche Zusatzstoffe in den Gerichten sind. Für Vegetarier
sind nur fleischlose Gerichte interessant, und manch einer möchte keine Geschmacksverstärker
zu sich nehmen. Mit einem einfachen Tippen auf ein Gericht werden alle verfügbaren
Eigenschaften und Zusatzstoffe aufgelistet.</p>

<h2 id="nachladen-von-daten-im-hintergrund">Nachladen von Daten im Hintergrund</h2>

<p><span class="pullquote-right" data-pullquote="Daten in regelmäßigen  Abständen geprüft">
Kennst Du das? Manchmal ändern sich die Speisepläne der Mensa, und Dein Telefon merkt es nicht? 
Dieses Problem gehört jetzt der Vergangenheit an, den jetzt werden die Daten in regelmäßigen 
Abständen geprüft und gegebenenfalls korrigiert.
</span></p>

<h2 id="verbesserte-oberflche">Verbesserte Oberfläche</h2>

<p><span class="pullquote-right" data-pullquote="Wir alle lieben Verbesserungen, kaum jemand mag Veränderungen">
Wir alle lieben Verbesserungen, kaum jemand mag Veränderungen. Die neue Version hat dutzende kleinere, meist kaum sichtbare Verbessungen im Layout und Design erhalten. So wird der begrenzte Platz noch besser ausgenutzt und die Bedienung komfortabler, ohne das man sich neu eingewöhnen muss.
</span></p>

<h2 id="weitere-nderungen">Weitere Änderungen</h2>

<ul>
  <li>Dauerhafte Filter: Filter bleiben jetzt auch beim Schließen und Neustarten der App erhalten. Diese Option kann in den Einstellungen abgeschaltet werden;</li>
  <li>Die App hat eine Optionen um die freie Orientierung zu erlauben. Bisher war es nur möglich, die App im “Portrait-Modus” zu verwenden, jetzt geht auch der Landschaftsmodus</li>
  <li>Aufräumarbeiten im Code;</li>
  <li>verbesserte Wischbewegung um zwischen den Tagen zu wechseln.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
