<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: mojo-1.5 | Mensa Hamburg App]]></title>
  <link href="http://mensaapp.org/blog/categories/mojo-1-5/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mensaapp.org/"/>
  <updated>2013-01-05T01:11:43+01:00</updated>
  <id>http://mensaapp.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Johann Jacobsohn]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bugfixes für HP/Palm-Telefone (1.5.3)]]></title>
    <link href="http://mensaapp.org/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-phones-1-dot-5-3/"/>
    <updated>2012-11-24T22:25:00+01:00</updated>
    <id>http://mensaapp.org/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-phones-1-dot-5-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="left">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/ui-small.png" title="" >
</figure>

<p>Noch eine kleinere Aktualisierung des <a href="/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone/">1.5-Release</a> für 
webOS-Telefone.</p>

<!-- more -->

<ul>
  <li>Neue Mensa Cafe CFEL am Desy</li>
  <li>Bugfixes und Geschwindigkeitsverbesserungen</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bugfixes für HP/Palm-Telefone (1.5.2)]]></title>
    <link href="http://mensaapp.org/blog/2012/bugfixes-fur-fur-hp-slash-palm-telefone-1-dot-5-2/"/>
    <updated>2012-10-24T22:25:00+02:00</updated>
    <id>http://mensaapp.org/blog/2012/bugfixes-fur-fur-hp-slash-palm-telefone-1-dot-5-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="left">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/ui-small.png" title="" >
</figure>

<p>Nach dem größeren <a href="/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone/">1.5-Release</a>
gibt es jetzt ein kleines Bugfix-Release.</p>

<!-- more -->

<p>Behoben wurden</p>

<ul>
  <li>ein Problem mit der Anzeige der Details am Ende des Menus, wobei Teile des Bildschirms weiß wurden,</li>
  <li>Daten werden tatsächlich im Hintergrund aktuell gehalten,</li>
  <li>Header wird jetzt öfter aktualisiert um das richtige Datum zu zeigen.</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Neue Version für HP/Palm-Telefone (1.5.1)]]></title>
    <link href="http://mensaapp.org/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone/"/>
    <updated>2012-09-28T19:39:00+02:00</updated>
    <id>http://mensaapp.org/blog/2012/neue-version-fur-hp-slash-palm-telefone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="left">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/ui-small.png" title="" >
</figure>

<p>Es gibt wieder ein Update für HP/Palm Prē, Prē Plus, Prē 2, Pre³, Veer und Pixi!
Nach dem die HP/Palm-App bei der letzten Runde Updates leer ausgegangen ist (sorry!)
gibt es jetzt einen ganzen Schwung Verbesserungen, welche diese Version auf die
gleiche Stand bringen wie <a href="/alle-versionen">die anderen</a>.</p>

<!-- more -->

<p>Dies ist jetzt die Version 1.5.1 und damit ein ziemlicher Sprung von 1.0.5.</p>

<h2 id="neues-app-icon">Neues App-Icon</h2>
<figure class="right">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/webos-appicons.png" title="" >
	<figcaption>Unten links das neue, daneben das alte Logo</figcaption>
</figure>

<p>Nach langer Zeit gibt es endlich ein richtiges eigenes Icon. Während das bisherige
Icon von mir mit Gimp zusammengeworfen wurde ist das neue von einer richtigen 
Designerin entworfen und speziell auf Wiedererkennbarkeit und Vielseitigkeit
ausgelegt.</p>

<p>Im Gegensatz zum bisherigen “platten” Icon ist das neue texturiert, wodurch es
viel besser mit den Standardicons harmoniert und weniger als hässliches (aber
sehr aufdringliches) Entchen hervorsticht.
Aus dem “webOS-Kreis” ist ein Teller mutiert und das Besteck hat Tiefe bekommen, 
was allgemein irgendwie handfester und appetitlicher wirkt.</p>

<h2 id="verbesserte-filter">Verbesserte Filter</h2>
<figure class="left">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/filter-new2.png" title="" >
	<figcaption>Neue Filter</figcaption>
</figure>

<p>Die Filtermöglichkeiten der letzten Version waren relativ beschränkt, man
konnte sich nur auf eine Mensa und ein Gericht einschränken. Das hat sich
grundlegend geändert.
Filter haben jetzt eine eigene Ansicht und sind <em>erheblich</em> ausgebaut. 
So ist es jetzt möglich auf mehrere Mensen oder Gerichte einzuschränken,
Zusatzstoffe auszuschließen oder nur bestimmte Arten von Gerichten zu sehen 
- und all diese Optionen auch zu kombinieren!</p>

<p>Damit sind dann auch komplexere Zusammenhänge, wie “Vegan, aber ohne
Konservierungsstoffe” oder “Nicht Vegetarisch, aber ohne Schwein” oder 
“Vegetarisch und aus dem Wok” möglich.</p>

<p>Filter bleiben jetzt zudem auch bei Neustart der App erhalten, so dass
gute Filter nur einmal eingestellt werden müssen und dann immer erhalten bleiben.</p>

<p>Nur die relevanten Gerichte zu sehen erleichtert die Wahl erheblich und
macht das Überblicken der (verbliebenen) Optionen einfacher.</p>

<h2 id="details-fr-gerichte">Details für Gerichte</h2>
<figure class="right">
	<img src="/assets/release/mojo-1.5/menu-new-details.png" title="" >
	<figcaption>Details für einzelne Gerichte gibts auf Antippen</figcaption>
</figure>

<p>Für Menschen mit Allergien, Unverträglichkeiten oder religiöse Ernährungsvorschriften 
ist es wichtig genau zu sehen, welche Zusatzstoffe in den Gerichten sind. Für Vegetarier
sind nur fleischlose Gerichte interessant, und manch einer möchte keine Geschmacksverstärker
zu sich nehmen. Mit einem einfachen Tippen auf ein Gericht werden alle verfügbaren
Eigenschaften und Zusatzstoffe aufgelistet.</p>

<h2 id="nachladen-von-daten-im-hintergrund">Nachladen von Daten im Hintergrund</h2>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<h2 id="verbesserte-oberflche">Verbesserte Oberfläche</h2>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<h2 id="weitere-nderungen">Weitere Änderungen</h2>

<ul>
  <li>Dauerhafte Filter: Filter bleiben jetzt auch beim Schließen und Neustarten der App erhalten. Diese Option kann in den Einstellungen abgeschaltet werden;</li>
  <li>Die App hat eine Optionen um die freie Orientierung zu erlauben. Bisher war es nur möglich, die App im “Portrait-Modus” zu verwenden, jetzt geht auch der Landschaftsmodus;</li>
  <li>Aufräumarbeiten im Code;</li>
  <li>verbesserte Wischbewegung um zwischen den Tagen zu wechseln;</li>
  <li>beim Aktualisieren der App werden nicht mehr alle Einstellungen gelöscht;</li>
  <li>in den Einstellungen werden zusätzlich zu den Mensanamen auch deren Adressen angezeigt;</li>
  <li>bei Datumsänderungen (wenn die App lange offen bleibt) wird der angezeigte Tag aktualisiert, so dass er immer aktuell bleibt.</li>
</ul>

<h2 id="mitmachen">Mitmachen</h2>
<p>In diese Version sind einige Anregungen und Vorschläge von Nutzern
eingeflossen. Vielleicht hast Du ja auch eine Idee, wie die App für Dich
besser funktionieren würde? Schreib eine Email an die Entwickler unter
<a href="&#109;&#097;&#105;&#108;&#116;&#111;:&#109;&#101;&#110;&#115;&#097;&#045;&#104;&#097;&#109;&#098;&#117;&#114;&#103;&#045;&#097;&#112;&#112;&#064;&#100;&#105;&#114;&#101;&#099;&#116;&#098;&#111;&#120;&#046;&#099;&#111;&#109;">&#109;&#101;&#110;&#115;&#097;&#045;&#104;&#097;&#109;&#098;&#117;&#114;&#103;&#045;&#097;&#112;&#112;&#064;&#100;&#105;&#114;&#101;&#099;&#116;&#098;&#111;&#120;&#046;&#099;&#111;&#109;</a> oder hinterlasse einen Kommentar!<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Wenn Du Deinen Namen nicht angeben möchtest kannst Du einfach einen ausgedachten Namen und eine Emailadresse wie test@example.net verwenden.<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
