<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ipod | Mensa Hamburg App]]></title>
  <link href="http://mensaapp.org/blog/categories/ipod/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mensaapp.org/"/>
  <updated>2013-03-10T00:09:15+01:00</updated>
  <id>http://mensaapp.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Johann Jacobsohn]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Neue Version fürs iPhone (2.1.1)]]></title>
    <link href="http://mensaapp.org/blog/2013/neue-version-furs-iphone/"/>
    <updated>2013-01-16T11:48:00+01:00</updated>
    <id>http://mensaapp.org/blog/2013/neue-version-furs-iphone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="left">
	<img src="/assets/release/phone-2.1/ios/ui-small.png" title="" >
</figure>

<p>Nach all den Änderungen in der iPad-Version gibt es auch eine Update fürs 
iPhone/iPod. Neu ist das swipen von Tag zu Tag, die erheblich ausgebauten 
Filter, ein neues Icon und deutlich verbesserte Performance. Leider 
unterstützt diese Version das iPhone 3G nicht mehr.</p>

<!-- more -->

<h2 id="iphone-5-und-iphone-3g">iPhone 5 und iPhone 3G</h2>

<p>Es gibt eine gute und eine schlechte Nachricht…</p>

<dl>
  <dt>Die gute Nachricht</dt>
  <dd>Die Mensaapp läuft jetzt auch auf dem iPhone 5 ohne komische Ränder, yay!</dd>
  <dt>Die schlecht Nachricht:</dt>
  <dd>leider hat Apple <a href="http://www.macstories.net/news/with-ios-4-3-apple-drops-iphone-3g-support/">das iPhone 3G fallen gelassen</a> - 
diese Telefone bekommen also keine neuen und keine Updates für alte Apps 
mehr. Diese Geräte (und alle anderen) können aber <a href="/webapp-installieren#iphone">die Webapp 
installieren</a> und verlieren auf diese Weise keinerlei 
Funktionalität. Das gleiche gilt auch für den iPod Touch 2G sowie alle 
älteren iPhones und iPods!</dd>
</dl>

<h2 id="neues-app-icon">Neues App-Icon</h2>
<figure class="right">
	<img src="/assets/release/phone-2.1/ios/icons.png" title="" >
	<figcaption>Unten rechts das neue Logo</figcaption>
</figure>

<p>Nach langer Zeit gibt es endlich ein richtiges eigenes Icon. Während das 
bisherige Icon von mir mit Gimp zusammengeworfen wurde ist das neue von 
einer richtigen Designerin entworfen und speziell auf Wiedererkennbarkeit 
und Vielseitigkeit ausgelegt.</p>

<p>Im Gegensatz zum bisherigen “platten” Icon ist das neue texturiert, wodurch 
es viel besser mit den Standardicons harmoniert und weniger als hässliches 
(aber sehr aufdringliches) Entchen hervorsticht. Aus dem “webOS-Kreis” ist 
ein Teller mutiert und das Besteck hat Tiefe bekommen, was allgemein 
irgendwie handfester und appetitlicher wirkt.</p>

<h2 id="verbesserte-filter">Verbesserte Filter</h2>
<figure class="left">
	<img src="/assets/release/phone-2.1/ios/filter.png" title="" >
	<figcaption>Neue Filter</figcaption>
</figure>

<p>Die Filtermöglichkeiten der letzten Version waren relativ beschränkt, man 
konnte nur Mensen und Gerichte filtern. Das hat sich grundlegend geändert, 
die Filter wurden  <em>erheblich</em> ausgebaut. So ist es jetzt möglich auf 
mehrere Mensen oder Gerichte einzuschränken, Zusatzstoffe auszuschließen 
oder nur bestimmte Arten von Gerichten zu sehen - und all diese Optionen 
auch zu kombinieren!</p>

<p>Damit sind dann auch komplexere Zusammenhänge, wie “Vegan, aber ohne
Konservierungsstoffe” oder “Nicht Vegetarisch, aber ohne Schwein” oder 
“Vegetarisch und aus dem Wok” möglich.</p>

<p>Filter bleiben jetzt zudem auch bei Neustart der App erhalten, so dass
gute Filter nur einmal eingestellt werden müssen und dann immer erhalten bleiben.</p>

<p>Nur die relevanten Gerichte zu sehen erleichtert die Wahl erheblich und
macht das Überblicken der (verbliebenen) Optionen einfacher.</p>

<h2 id="details-fr-gerichte">Details für Gerichte</h2>
<figure class="right">
	<img src="/assets/release/phone-2.1/ios/details.png" title="" >
	<figcaption>Details für einzelne Gerichte gibts auf Antippen</figcaption>
</figure>

<p>Für Menschen mit Allergien, Unverträglichkeiten oder religiöse 
Ernährungsvorschriften ist es wichtig genau zu sehen, welche Zusatzstoffe in 
den Gerichten sind. Für Vegetarier sind nur fleischlose Gerichte 
interessant, und manch einer möchte keine Geschmacksverstärker zu sich 
nehmen. Mit einem einfachen Tippen auf ein Gericht werden alle verfügbaren 
Eigenschaften und Zusatzstoffe aufgelistet.</p>

<h2 id="wischen-von-tag-zu-tag">Wischen von Tag zu Tag</h2>
<figure class="left">
	<img src="/assets/release/phone-2.1/ios/swipe.png" title="" >
	<figcaption>Die Tage lassen sich jetzt per Geste ändern</figcaption>
</figure>

<p>Die alte Methode Tage zu wechseln (um z.B. das morgige Menu zu sehen) was 
etwas unschön: auf den Pfeil tippen, warten. Jetzt können Tage mit einem 
Wisch gewechselt werden und die neuen Tage werden vorgeladen (warten 
entfällt also). Das ist nicht nur schöner, sondern auch schneller und behebt 
damit (hoffentlich) eines der von Nutzern meist genannten Probleme.</p>

<h2 id="nachladen-von-daten-im-hintergrund">Nachladen von Daten im Hintergrund</h2>

<p>Surround your pullquote like this {" text to be quoted "}</p>

<h2 id="weitere-nderungen">Weitere Änderungen</h2>

<ul>
  <li>Dauerhafte Filter: Filter bleiben jetzt auch beim Schließen und Neustarten 
der App erhalten.</li>
  <li>Aufräumarbeiten im Code;</li>
  <li>beim Aktualisieren der App werden nicht mehr alle Einstellungen gelöscht;</li>
  <li>in den Einstellungen werden zusätzlich zu den Mensanamen auch deren 
Adressen angezeigt;</li>
  <li>die Phoneversion teilt jetzt erhebliche Teile des Quellcodes mit der 
Tabletversion, dadurch lassen sich Verbesserungen viel einfacher von der einen 
zur anderen Version übertragen, was gut für beide ist;</li>
  <li>ein <a href="/blog/2013/kritisches-update-fur-alle-plattformen/">kritischer Fehler</a> wurde behoben.</li>
</ul>

<h2 id="mitmachen">Mitmachen</h2>
<p>In diese Version sind einige Anregungen und Vorschläge von Nutzern
eingeflossen. Vielleicht hast Du ja auch eine Idee, wie die App für Dich
besser funktionieren würde? Schreib eine Email an die Entwickler unter
<a href="&#109;&#097;&#105;&#108;&#116;&#111;:&#105;&#110;&#102;&#111;&#064;&#109;&#101;&#110;&#115;&#097;&#097;&#112;&#112;&#046;&#111;&#114;&#103;">&#105;&#110;&#102;&#111;&#064;&#109;&#101;&#110;&#115;&#097;&#097;&#112;&#112;&#046;&#111;&#114;&#103;</a> oder hinterlasse einen Kommentar!<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></p>

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Wenn Du Deinen Namen nicht angeben möchtest kannst Du einfach einen ausgedachten Namen und eine Emailadresse wie test@example.net verwenden.<a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
